Воронцова Анна

Реализация взаимодействия с сервером(хранение, добавление, получение данных) по протоколу memcached.

## Реализация кэша ##

Компоновка value и flags: интерпретируем flags как char*, добавляем в конец вектора value. В кэше храним именно в таком виде. При извлечении из кэша выполняем обратные процедуры.

Кэш реализован с использованием двух стандартных контейнеров C++: unordered_map и queue. В unordered_map лежат пары (key, item), где key -- полученный от клиента ключ, item -- структура, хранящая

* value -- значение

* flags -- флаги, с которыми был добавлен элемент

* delete_time -- время окончания срока хранения элемента

* update_time -- время последнего обращения к элементу.

Queue содержит пары (key, update_time). 
Ограничение на размер кэша задано в количестве элементов.

### DELETE ###
Если ключ найден в unordered_map, удаляем элемент из unordered_map, возвращаем true. Иначе возвращаем false. Сложность -- *O(1)*.

### GET ###
Если ключ не найден в unordered_map, или ключ найден, но у элемента истек срок хранения, возвращаем false. Иначе присваиваем переменным value и time, переданным в качестве аргументов, значения полей item, соответствующего найденному ключу в unordered_map. Сложность -- *O(1)*.

### SET ###
Ищем элемент по ключу в unordered_map за *O(1)*. Если ключ найден, обновляем значения полей item, иначе создаем новый item. Если кэш полон, 
вызываем вспомогательную функцию **remove_earliest** для удаления самых давних элементов. В качестве update_time устанавливаем текущее время. В queue добавляем пару (ключ, update_time). Сложность без учета remove_earliest -- *O(1)*.

remove_earliest
В цикле извлекаем верхнюю пару очереди, проверяем, находится ли еще вынутый ключ в unordered_map. Если находится, проверяем, является ли вынутое значение update_time актуальным, в этом случае удаляем элемент из unordered_map. За N операций добавим не более N пар в очередь, соответственно, за все вызовы remove_earliest() извлечет не более N пар. Следовательно, на N операций дополнительно придется *O(N)* действий за счет вызова remove_earliest(). Так как без учета remove_earliest() операции выполняются за *O(1)*, то суммарная сложность N операций -- *O(1)* * N(без remove_earliest) + *O(N)*(remove_earliest) = *O(N)*, т.е. в среднем операции будут выполняться за *O(1)*.

### ADD ###
То же, что и в SET, с единственным отличием в том, что если ключ найден, сразу возвращаем false.

### REPLACE ###
То же, что и в SET, с единственным отличием в том, что если ключ не найден, сразу возвращаем false.

### APPEND ###
Ищем элемент по ключу в unordered_map за *O(1)*. Если ключ не найден, возвращаем false. Иначе между блоком value и блоком flags значения по ключу вставляем переданное клиентом значение.

### PREPEND ###
Ищем элемент по ключу в unordered_map за *O(1)*. Если ключ не найден, возвращаем false. Иначе перед блоком value значения по ключу вставляем переданное клиентом значение.

## Замеры производительности ##
--> файл *clockticks_stat.txt*

## Тестирование с помощью memcslap ##
1 подключение

![concurrency=1.png](https://bitbucket.org/repo/KK4Xpn/images/2610065150-concurrency=1.png)

10 параллельных подключений

![concurrency=10.png](https://bitbucket.org/repo/KK4Xpn/images/1945418436-concurrency=10.png)

100 параллельных подключений

![concurrency=100.png](https://bitbucket.org/repo/KK4Xpn/images/2168947498-concurrency=100.png)

При установке параметра execute-number равным 1000 memcslap возвращает ошибку Could not create thread.


##**РЕЗУЛЬТАТЫ**###

* Сервер способен выполнять команды "set", "add", "get", "delete". Реализован LRU кеш. Сервер совместим с существующими клиентами memcached. Сервер способен выполнять до 10 подключений одновременно -- *6 баллов*

* Асимптотика O(1) для выполнения операций в классе Cache -- *+1 балл*

* Остановка сервера -- *+1 балл*

* Реализация команд "replace", "append", "prepend" -- *+1,5 баллов*

Всего -- ***9,5 баллов***.